
\element{sql}{
  \begin{question}{select1}

    On considère une table \texttt{Eleve}.

    Quelle commande SQL permet d'extraire tous les attributs des élèves de la \texttt{classe} "T2"
    et d'afficher le résultat selon l'ordre alphabétique de l'attribut \texttt{nom}?

    \begin{reponses}
      \bonne{SELECT * FROM Eleve WHERE classe = "T2" ORDER BY nom;}
      \mauvaise{SELECT nom, age FROM "T2" ORDER BY nom;}
      \mauvaise{SELECT * FROM Eleve WHERE classe = "T2";}
      \mauvaise{SELECT nom, age FROM Eleve WHERE "T2" ORDER BY nom;}
    \end{reponses}

  \end{question}
}

\element{sql}{
  \begin{question}{select2}

    On considère une table \texttt{Prof}.

    Quelle commande SQL permet d'extraire tous les attributs des professeurs de la \texttt{discipline}
    "mathématiques" et d'afficher le résultat selon l'ordre croissant de l'attribut \texttt{age}?

    \begin{reponses}
      \bonne{SELECT * FROM Prof WHERE discipline = "mathématiques" ORDER BY age;}
      \mauvaise{SELECT * FROM "Prof" ORDER BY age;}
      \mauvaise{SELECT nom, age FROM Prof WHERE discipline = "mathématiques";}
      \mauvaise{SELECT * FROM Prof WHERE "mathématiques" ORDER BY age;}
    \end{reponses}

  \end{question}
}


\element{requetes}{
  \begin{question}{insert}

    On souhaite insérer les données (102,'Rex','épagneul') et (5,'Bobby','teckel') dans
    la table \textit{chiens}.

    Quelle est la syntaxe de la commande SQL permettant d'exécuter cet ordre ?

    \begin{reponses}
      \bonne{INSERT INTO chiens VALUES (102,'Rex','épagneul'), (5,'Bobby','teckel');}
      \mauvaise{INSERT INTO chiens VALUES ((102,'Rex','épagneul'), (5,'Bobby','teckel'));}
      \mauvaise{INSERT VALUES INTO chiens (102,'Rex','épagneul'), (5,'Bobby','teckel');}
      \mauvaise{INSERT INTO chiens VALUES (102,'Rex','épagneul'); (5,'Bobby','teckel');}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{requetes}{
  \begin{question}{drop}

    Quelle est la syntaxe (générale) de la commande SQL permettant de supprimer une table ?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{DROP TABLE nom-de-la-table ;}
      \mauvaise{DROP nom-de-la-table ;}
      \mauvaise{DEL TABLE nom-de-la-table ;}
      \mauvaise{SUPPR TABLE nom-de-la-table ;}
      \mauvaise{SUPPR nom-de-la-table ;}
    \end{reponses}
    \end{multicols}
    
  \end{question}
}

\element{requetes}{
  \begin{questionmult}{cle}%\bareme{b=0.5}

    On considère les deux tables créées avec les commandes suivantes (<> signifie \textit{différent de}):
    \vspace{-1em}
    \begin{multicols}{2}
      \sqlfile{11}{13}{requetes_creation.sql}
      \sqlfile{15}{20}{requetes_creation.sql}      
    \end{multicols}
    \vspace{-1cm}
    Sélectionner les affirmations exactes.
    \begin{multicols}{2}\AMCBoxedAnswers
      \begin{reponses}
      \bonne{La table \textit{partie} contient deux clés étrangères}
      \bonne{La table \textit{partie} contient une contrainte utilisateur}
      \mauvaise{La table \textit{partie} contient deux clés primaires}
      \mauvaise{La table \textit{joueur} ne contient pas de contrainte utilisateur}
    \end{reponses}
    \end{multicols}

    
  \end{questionmult}
}

\element{requetes}{
  \begin{questionmult}{creation2}%\bareme{b=0.5}

    On souhaite créer une table \texttt{annuaire} comportant pour chaque contact
    son nom, son prénom et son numéro de téléphone. Ce dernier attribut faisant office 
    de clé primaire.\\

    Quelle(s) requête(s) de création permmet(tent) de créer une telle table ?
    
    \begin{multicols}{2}

      \begin{reponses}
        \bonne{\sqlfile{1}{4}{requetes_creation.sql}}
        \bonne{\sqlfile{27}{30}{requetes_creation.sql}}
        \mauvaise{\sqlfile{6}{9}{requetes_creation.sql}}
        \mauvaise{\sqlfile{22}{25}{requetes_creation.sql}}
      \end{reponses}            
    \end{multicols}    
  \end{questionmult}
}
